\section*{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}
\addcontentsline{toc}{section}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}

\begingroup
\renewcommand{\section}[2]{}
\begin{thebibliography}{}
	\bibitem{data-compression}
	Data compression | University of Londond [Электронный ресурс]. – Режим доступа: https://london.ac.uk/sites/default/files/study-guides/data-compression.pdf,
	свободный – (10.11.2021)
	
	\bibitem{cpu}
	What is CPU (Central Processing Unit)? - Computer Hope [Электронный ресурс]. – Режим доступа: https://www.computerhope.com/jargon/c/cpu.htm,
	свободный – (10.11.2021)
	
	\bibitem{cpu_pick}
	Why Aren’t CPUs Getting Faster? - Apple Gazette [Электронный ресурс]. – Режим доступа: https://applegazette.com/mac/why-arent-cpus-getting-faster/,
	свободный – (10.11.2021)
	
	\bibitem{ram}
	What Does Computer Memory (RAM) Do? [Электронный ресурс]. – Режим доступа: https://www.crucial.com/articles/about-memory/support-what-does-computer-memory-do,
	свободный – (10.11.2021)
	
	\bibitem{in-kernel-memory-compression}
	In-kernel memory compression [Электронный ресурс]. – Режим доступа: https://lwn.net/Articles/545244/, свободный – (10.11.2021)
	
	\bibitem{increasing-ram-bad}
	What are the negative effects on increasing RAM of a PC? [Электронный ресурс]. – Режим доступа: https://www.quora.com/What-are-the-negative-effects-on-increasing-RAM-of-a-PC, свободный – (10.11.2021)
	
	\bibitem{paging}
	Paging | Android Developers [Электронный ресурс]. – Режим доступа: https://developer.android.com/jetpack/androidx/releases/paging, свободный – (10.11.2021)
	
	\bibitem{ssd-hdd-speed}
	 SSD vs. HDD | Speed, Capacity, Performance \& Lifespan | AVG [Электронный ресурс]. – Режим доступа: https://www.avg.com/en/signal/ssd-hdd-which-is-best, свободный – (10.11.2021)
	 
	 \bibitem{linux}
	 What is Linux? [Электронный ресурс]. – Режим доступа: https://www.linux.com/what-is-linux/, свободный – (10.11.2021)
	
	\bibitem{lossless-compression}
	Industrial Control Technology. Peng Zhang, 2008. с. 675 - 774.
	
	\bibitem{kernel-development}
	Ядро Linux. Описание процесса разработки. Третье издание. Роберт Лав, 2019. с. 25 - 36.
	
	\bibitem{memory-page}
	
Memory Management — The Linux Kernel documentation [Электронный ресурс]. – Режим доступа: https://www.kernel.org/doc/html/latest/admin-guide/mm/index.html, свободный – (10.11.2021)
	
	
\bibitem{4kb-page-size}
	
Using 4KB Page Size for Virtual Memory is Obsolete [Электронный ресурс]. – Режим доступа: https://ieeexplore.ieee.org/stamp/stamp.jsp?tp=\&arnumber=5211562, свободный – (10.11.2021)
	
\end{thebibliography}
\endgroup

\pagebreak