\section*{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}
\addcontentsline{toc}{section}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}

\begingroup
\renewcommand{\section}[2]{}
\begin{thebibliography}{}
	\bibitem{cpu_pick}
	Why Aren’t CPUs Getting Faster? - Apple Gazette [Электронный ресурс]. – Режим доступа: https://applegazette.com/mac/why-arent-cpus-getting-faster/,
	свободный – (10.11.2021)
	
	\bibitem{data-compression-encyclopedia}
	Data compression | computing - Encyclopedia Britannica [Электронный ресурс]. – Режим доступа: https://www.britannica.com/technology/data-compression, свободный – (24.03.2021)
	
	\bibitem{api}
	API | computer programming - Encyclopedia Britannica [Электронный ресурс]. – Режим доступа: https://www.britannica.com/technology/API, свободный – (24.03.2021)
	
	\bibitem{in-kernel-memory-compression}
	In-kernel memory compression [Электронный ресурс]. – Режим доступа: https://lwn.net/Articles/545244/, свободный – (10.11.2021)
	
	\bibitem{ram}
	Designing Embedded Systems with 32-Bit PIC Microcontrollers and MikroC, 2014. Dogan Ibrahim. с. 1 - 39.
	
	\bibitem{cpu}
	An Introduction to Information Processing, 1986. с. 45 - 71.
	
	\bibitem{increasing-ram-bad}
	What are the negative effects on increasing RAM of a PC? [Электронный ресурс]. – Режим доступа: https://www.quora.com/What-are-the-negative-effects-on-increasing-RAM-of-a-PC, свободный – (10.11.2021)
	
	\bibitem{paging}
	Theoretical Computer Science, 15 July 1997. Esteban Feuerstein. с. 75 - 90.
	
	\bibitem{ssd-hdd-speed}
	SSD vs. HDD | Speed, Capacity, Performance \& Lifespan | AVG [Электронный ресурс]. – Режим доступа: https://www.avg.com/en/signal/ssd-hdd-which-is-best, свободный – (10.11.2021)
	
	\bibitem{data-compression}
	Encyclopedia of Information Systems, 2002. Khalid Sayood. с. 5 - 27.
	
	\bibitem{lossless-compression}
	Industrial Control Technology. Peng Zhang, 2008. с. 675 - 774.
	
	\bibitem{entropy-paper}
	IEEE TRANSACTIONS ON COMPUTER-AIDED DESIGN OF INTEGRATED CIRCUITS AND SYSTEMS, VOL. 26, NO. 2, FEBRUARY 2007, Relationship Between Entropy and Test Data Compression. Kedarnath J. Balakrishnan. с. 386.
	
	\bibitem{kernel-development}
	Ядро Linux. Описание процесса разработки. Третье издание, 2019. Роберт Лав. с. 25 - 36.
	
	\bibitem{ipc}
	Linux Kernel 2.4 Internals: IPC mechanisms [Электронный ресурс]. – Режим доступа: https://tldp.org/LDP/lki/lki-5.html, свободный – (15.11.2021)
	 
	 \bibitem{linux}
	 What is Linux? -- The Linux Kernel Documentation [Электронный ресурс]. – Режим доступа: https://www.linux.com/what-is-linux/, свободный – (10.11.2021)
	
	\bibitem{memory-page}
	Memory Management — The Linux Kernel Documentation [Электронный ресурс]. – Режим доступа: https://www.kernel.org/doc/html/latest/admin-guide/mm/index.html, свободный – (10.11.2021)
	
	\bibitem{4kb-page-size}
	Using 4KB Page Size for Virtual Memory is Obsolete [Электронный ресурс]. – Режим доступа: https://ieeexplore.ieee.org/document/5211562, свободный – (10.11.2021)
	
	\bibitem{block-devices}
	Block Device Drivers — The Linux Kernel documentation [Электронный ресурс]. – Режим доступа: 	https://linux-kernel-labs.github.io/refs/heads/master/labs/block\_device\_drivers.html, свободный – (10.03.2022)
	
	\bibitem{character-devices}
	Character Device Drivers — The Linux Kernel documentation [Электронный ресурс]. – Режим доступа: 		https://linux-kernel-labs.github.io/refs/heads/master/labs/device\_drivers.html, свободный – (10.03.2022)
	
	\bibitem{zram}
	zram: Compressed RAM-based block devices - The Linux Kernel Documentation [Электронный ресурс]. – Режим доступа: https://www.kernel.org/doc/html/latest/admin-guide/blockdev/zram.html, свободный – (10.11.2021)
	
	\bibitem{tmpfs}
	Tmpfs — The Linux Kernel documentation [Электронный ресурс]. – Режим доступа: https://www.kernel.org/doc/html/latest/filesystems/tmpfs.html, свободный – (10.03.2022)
	
	\bibitem{deflate}
	DEFLATE Compressed Data Format Specification version 1.3 [Электронный ресурс]. – Режим доступа: https://www.w3.org/Graphics/PNG/RFC-1951, свободный – (20.11.2021)
	
	\bibitem{lz4}
	lz4/lz4: Extremely Fast Compression algorithm - GitHub [Электронный ресурс]. – Режим доступа: https://github.com/lz4/lz4, свободный – (20.11.2021)
	
	\bibitem{lzo}
	LZO -- a real-time data compression library | GitHub [Электронный ресурс]. – Режим доступа: https://github.com/nemequ/lzo/blob/master/doc/LZO.TXT, свободный – (20.11.2021)
	
	\bibitem{lzo-rle}
	lzo-rle - Linux Kernel | Github [Электронный ресурс]. – Режим доступа: https://github.com/torvalds/linux/blob/master/crypto/lzo-rle.c – (27.04.2022)
	
	\bibitem{842}
	Algorithm 842: A set of GMRES routines for real and complex arithmetics on high performance computers [Электронный ресурс]. – Режим доступа: https://dl.acm.org/doi/10.1145/1067967.1067970, свободный – (20.11.2021)
	
	\bibitem{zstd}
	facebook/zstd: Zstandard - Fast real-time compression algorithm [Электронный ресурс]. – Режим доступа: https://github.com/facebook/zstd, свободный – (20.11.2021)
	
	\bibitem{page-fault}
	Kernel level exception handling -- The Linux Kernel Documentation [Электронный ресурс]. – Режим доступа: https://github.com/facebook/zstd, свободный – (20.11.2021)
	
	\bibitem{C89}
	ISO/IEC 9899:1990 - Programming languages — C
	
	\bibitem{make}
	Make - GNU Project - Free Software Foundation [Электронный ресурс]. – Режим доступа: https://www.gnu.org/software/make/, свободный – (27.04.2022)
	
	\bibitem{pdf}
	What is a PDF? Portable Document Format | Adobe Acrobat [Электронный ресурс]. – Режим доступа: 	https://www.adobe.com/acrobat/about-adobe-pdf.html, свободный – (27.04.2022)
	
	\bibitem{apk}
	What is APK file (Android Package Kit file format)? - TechTarget [Электронный ресурс]. – Режим доступа: 	https://www.techtarget.com/whatis/definition/APK-file-Android-Package-Kit-file-format, свободный – (27.04.2022)
	
	\bibitem{tar}
	tar(1) - Linux manual page - man7.org [Электронный ресурс]. – Режим доступа: https://man7.org/linux/man-pages/man1/tar.1.html, свободный – (27.04.2022)
	
	\bibitem{perf}
	Perf Wiki | Linux Kernel  [Электронный ресурс]. – Режим доступа: https://perf.wiki.kernel.org/index.php/Main\_Page, свободный – (27.04.2022)
	
	\bibitem{rfc}
	PatchTipsAndTricks - Linux Kernel Newbies  [Электронный ресурс]. – Режим доступа: https://kernelnewbies.org/PatchTipsAndTricks, свободный – (27.04.2022)
	
	\bibitem{bernoulli-process}
	Bernoulli Process - an overview | ScienceDirect Topics [Электронный ресурс]. – Режим доступа: https://www.sciencedirect.com/topics/mathematics/bernoulli-process, свободный – (27.04.2022)
	
	\bibitem{rfc-kernel-patch}
	[RFC,v1] zram: experimental patch with entropy calculation | Patchwork [Электронный ресурс]. – Режим доступа: https://patchwork.kernel.org/project/linux-block/patch/20220520171309.26768-1-avromanov@sberdevices.ru/, свободный – (27.05.2022)
\end{thebibliography}
\endgroup

\pagebreak